{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Od koliko se vodoravnih crta sastoji crtovlje u koje se upisuju note?",
      "answer" : "Pet"
    }, {
      "question" : "Koja je životinja u vreći u izreci kada ne znate što ste dobili?",
      "answer" : "Mačak"
    }, {
      "question" : "Količnik je u matematici neodređen ako je djelitelj koji broj?",
      "answer" : "Nula"
    }, {
      "question" : "U grbu koje je države prikazan Mount Everest?",
      "answer" : "Nepala"
    }, {
      "question" : "Koji je nogometni trener karijeru započeo kao portugalski prevoditelj Bobbyja Robsona?",
      "answer" : "José Mourinho"
    }, {
      "question" : "Kome je Arsen Dedić posvetio pjesmu „Šibenska nevista“?",
      "answer" : "Gabi Novak"
    }, {
      "question" : "Koji je od tri stiha haikua u pravilu najduži?",
      "answer" : "Drugi"
    }, {
      "question" : "Kojeg je ludog rimskog cara na vlasti naslijedio njegov stric Klaudije?",
      "answer" : "Kaligulu"
    }, {
      "question" : "Dovršite podnaslov Kubrickova filma „Kako sam naučio prestati brinuti se i zavoljeti…“?",
      "answer" : "Bombu"
    }, {
      "question" : "U koje se more ulijeva najduža rijeka koja protječe Hrvatskom?",
      "answer" : "Crno more"
    }, {
      "question" : "Od koliko se stotinki sekunde sastoji jedna desetinka sekunde?",
      "answer" : "Deset"
    }, {
      "question" : "Kako se kod nas zove obrok koji Talijani nazivaju colazione?",
      "answer" : "Doručak"
    }, {
      "question" : "Koji je atol u sastavu Maršalovih Otoka iseljen zbog nuklearnih pokusa?",
      "answer" : "Bikini"
    }, {
      "question" : "Blagdan koje svetice iz doba Stogodišnjeg rata Francuzi slave 30. svibnja?",
      "answer" : "Svete Ivane Orleanske"
    }, {
      "question" : "U čijem stanju uma prema TBF-u vlada temperament?",
      "answer" : "Splitskom"
    }, {
      "question" : "Gryffindor, Slytherin, Ravenclaw i Hufflepuff četiri su doma koje fiktivne škole?",
      "answer" : "Hogwartsa"
    }, {
      "question" : "Što je prema narodnoj legendi kum ukrao kumu i dao naziv našoj galaksiji?",
      "answer" : "Slamu"
    }, {
      "question" : "Koje su boje zvjezdice na zastavi Sjedinjenih Američkih Država?",
      "answer" : "Bijele"
    }, {
      "question" : "Earl Gray jedna je od najpoznatijih inačica kojeg pića?",
      "answer" : "Čaj"
    }, {
      "question" : "Dovršite naslov filma „Vječni sjaj nepobjedivog…“?",
      "answer" : "Uma"
    }, {
      "question" : "Koja je grupa album iz 1991. otvorila pjesmom „Enter Sandman“?",
      "answer" : "Metallica"
    }, {
      "question" : "Likvefakcija je postupak pretvorbe plinova u koje agregatno stanje?",
      "answer" : "Tekuće"
    }, {
      "question" : "U kojoj se državi nalaze Češka šuma, Franačka šuma i Tirinška šuma?",
      "answer" : "Njemačkoj"
    }, {
      "question" : "Koja je država rekordnih osam puta bila domaćin Olimpijskih igara?",
      "answer" : "Sjedinjene Američke Države"
    }, {
      "question" : "Koja je sprava za izvršenje smrtne kazne imala nadimak „nacionalna britva“?",
      "answer" : "Giljotina"
    }, {
      "question" : "Koje ime dijele udubljenje u geomorfologiji i poremećaj raspoloženja u psihologiji?",
      "answer" : "Depresija"
    }, {
      "question" : "U kojem je filmu Margot Robbie glumila Sharon Tate?",
      "answer" : "„Bilo jednom u Hollywoodu“"
    }, {
      "question" : "Koje su dvije životinje naglavačke u zbirci humorističnih...?",
      "answer" : "Miševi i mačke"
    }, {
      "question" : "Što je prema drugom Newtonovu zakonu jednako omjeru sile i mase?",
      "answer" : "Akceleracija"
    }, {
      "question" : "Koja je grafička zbirka u Beču nazvana po osnivaču Albertu von Sachsen-Teschenu?",
      "answer" : "Albertina"
    }, {
      "question" : "Ime kojeg lika iz Shakespeareova „Mletačkog trgovca“ znači i beskrupuloznog lihvara?",
      "answer" : "Shylock"
    }, {
      "question" : "Kad netko nešto radi od malena, u izreci to radi od malih čega?",
      "answer" : "Nogu"
    }, {
      "question" : "Oholost, škrtost, bludnost i zavist četiri su od sedam kakvih grijeha?",
      "answer" : "Smrtnih"
    }, {
      "question" : "Naziv koje je osnovne SI jedinice nastao od njemačke riječi za molekulu?",
      "answer" : "Mol"
    }, {
      "question" : "U kojem je gradu nacistička stranka u studenome 1923. organizirala pivnički puč?",
      "answer" : "Münchenu"
    }, {
      "question" : "Kojim slovom počinju hrvatski naslovi dvaju filmova iz trilogije „Gospodar prstenova“?",
      "answer" : "P"
    }, {
      "question" : "Koji je pisac stvorio lik doktora Juliusa Noa kao antagonista svom glavnom junaku?",
      "answer" : "Ian Fleming"
    }, {
      "question" : "Koja pjevačica u svom prvom hitu više od dvadeset puta pjeva „da znaš“?",
      "answer" : "Vesna Pisarović"
    }, {
      "question" : "Tosca 10 bila je popularna marka kojeg kućanskog uređaja?",
      "answer" : "Gramofona"
    }, {
      "question" : "Na kojem kontinentu u prirodi obitava ugrožena Darwinova lisica?",
      "answer" : "Južnoj Americi"
    }, {
      "question" : "Na grobu kojeg je nogometnog trenera uklesana poruka „Sine, budi spreman“?",
      "answer" : "Ćire Blaževića"
    }, {
      "question" : "Koje jezero Mađari nazivaju Mađarskim morem?",
      "answer" : "Balaton"
    }, {
      "question" : "U kojoj državi utrkom Tour Down Under započinje nova biciklistička sezona?",
      "answer" : "Australiji"
    }, {
      "question" : "Koji je ruski baletan 1961. prebjegao na Zapad u zračnoj luci u Parizu?",
      "answer" : "Rudolf Nurejev"
    }, {
      "question" : "U kojem je antičkom gradu Asurbanipal dao izgraditi veliku knjižnicu?",
      "answer" : "Ninivi"
    }, {
      "question" : "Koje su boje znakovi na pikovoj šestici u špilu karata za poker?",
      "answer" : "Crne"
    }, {
      "question" : "Proteza kapetana Ahaba napravljena je od kosti kojeg sisavca?",
      "answer" : "Kita"
    }, {
      "question" : "Chapmanov ciklus proces je pri kojem u stratosferi nastaje koja alotropska modifikacija kisika?",
      "answer" : "Ozon"
    }, {
      "question" : "Koja je hrvatska riječ za grecizam kaligrafija?",
      "answer" : "Krasopis"
    }, {
      "question" : "Koja je operna kuća u Milanu dvaput otvarana Salierijevom operom?",
      "answer" : "„La Scala“"
    }, {
      "question" : "U kojem se naselju Zadarske županije u kolovozu održavaju Trke magaraca i Dan tune?",
      "answer" : "Posedarje"
    }, {
      "question" : "Koliko kutova ima pravilni mnogokut u kojem je veličina svakog unutarnjeg kuta 135 stupnjeva?",
      "answer" : "Osam"
    }, {
      "question" : "U kojem je ratu filmski Forrest Gump spasio mnoštvo svojih suboraca?",
      "answer" : "Vijetnamskom ratu"
    }, {
      "question" : "U koji je zagrebački park 2022. vraćen Čipkasti most?",
      "answer" : "Maksimir"
    }, {
      "question" : "Koji je bend prije 32 godine objavio album „Dookie“, a prije 22 godine „American Idiot“?",
      "answer" : "Green Day"
    }, {
      "question" : "Kojim Karpatima gledamo li stranu svijeta pripadaju Visoke i Niske Tatre?",
      "answer" : "Zapadnim Karpatima"
    }, {
      "question" : "Kojom su društvenom igrom inspirirane igre Free Parking i Don’t Get to Jail?",
      "answer" : "„Monopoly“"
    }, {
      "question" : "Koja se droga našla u nazivu modnog stila koji je popularizirala Kate Moss?",
      "answer" : "Heroin"
    }, {
      "question" : "Koja je sorta jabuka nastala križanjem sorti Jonathan i Golden Delicious?",
      "answer" : "Jonagold"
    }, {
      "question" : "U imenu krivulje kardioide nalazi se koji ljudski organ?",
      "answer" : "Srce"
    }, {
      "question" : "Koji je nadimak lovca Marka Labbetta iz britanske „Potjere“?",
      "answer" : "The Beast"
    }, {
      "question" : "U koji je talijanski grad smještena većina radnje romana „Genijalna prijateljica“ Elene Ferrante?",
      "answer" : "Napulj"
    }, {
      "question" : "Koju valutu koriste Irak, Jordan, Kuvajt, Alžir, Tunis, Libija i Srbija?",
      "answer" : "Dinar"
    }, {
      "question" : "Koji se zabavni park spominje u pjesmi „We Didn’t Start the Fire“?",
      "answer" : "Disneyland"
    }, {
      "question" : "Uranija je muza zaštitnica koje znanosti?",
      "answer" : "Astronomije"
    }, {
      "question" : "Naziv kojeg pikantnog umaka iz regije Lazio u prijevodu znači „ljutit“?",
      "answer" : "Arrabbiata"
    }, {
      "question" : "Koji se dio tijela Ivana Krstitelja navodno čuva u relikvijaru u Omejidskoj džamiji u Damasku?",
      "answer" : "Glava"
    }, {
      "question" : "Elizabeth Taylor bila je udana osam puta za koliko različitih muškaraca?",
      "answer" : "Sedam"
    }, {
      "question" : "Kako se na starogrčkom kaže \"pronašao sam\"?",
      "answer" : "Eureka"
    } ],
    "count" : 69
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Za liječenje kojih se tegoba najčešće koristi zimzelena medvjetka?",
      "correctAnswer" : "B) Mokraćnih",
      "answers" : [ "A) Dišnih", "B) Mokraćnih", "C) Srčanih" ]
    }, {
      "question" : "Šapoklak koji se može sklopiti inačica je kojeg šešira?",
      "correctAnswer" : "A) Cilindra",
      "answers" : [ "A) Cilindra", "B) Fedore", "C) Paname" ]
    }, {
      "question" : "Koji je kapetan Rijeke na kraju sezone 2024./2025. prvi podignuo pehar nogometnog prvaka Hrvatske?",
      "correctAnswer" : "A) Martin Zlomislić",
      "answers" : [ "A) Martin Zlomislić", "B) Niko Janković", "C) Toni Fruk" ]
    }, {
      "question" : "Koju su pjesmu The Nervesa obradile i njujorška grupa Blondie i riječka grupa FIT?",
      "correctAnswer" : "B) Hanging on the Telephone",
      "answers" : [ "A) Hang On to Yourself", "B) Hanging on the Telephone", "C) You Keep Me Hangin’ On" ]
    }, {
      "question" : "Uskrsnuvši dakle rano prvog dana u tjednu, ukaza se najprije Mariji magdaleni iz koje bijaše istjerao...koliko zlih duhova?",
      "correctAnswer" : "A) Sedam",
      "answers" : [ "A) Sedam", "B) Osam", "C) Devet" ]
    }, {
      "question" : "Inženjer čega je osoba s titulom mag. ing. silv.?",
      "correctAnswer" : "C) Šumarstva",
      "answers" : [ "A) Prometa", "B) Rudarstva", "C) Šumarstva" ]
    }, {
      "question" : "Koji je borac protiv Turaka iz narodnih pjesama u stvarnosti poginuo boreći se u bitki na Rovinama na strani Turaka?",
      "correctAnswer" : "B) Kraljević Marko",
      "answers" : [ "A) Jan Sobjeski", "B) Kraljević Marko", "C) Vlad III. Tepeš" ]
    }, {
      "question" : "Koja se internetska skraćenica koristi kada se želi samo sažetak nekog dužeg teksta?",
      "correctAnswer" : "C) TLDR",
      "answers" : [ "A) IRRC", "B) NSFW", "C) TLDR" ]
    }, {
      "question" : "More su zlokobna bića iz slavenske mitologije koje obično napadaju ...?",
      "correctAnswer" : "A) Noću",
      "answers" : [ "A) Noću", "B) U podne", "C) U zoru" ]
    }, {
      "question" : "Koji je naš otok najbliži kopnu?",
      "correctAnswer" : "B) Murter",
      "answers" : [ "A) Krk", "B) Murter", "C) Vir" ]
    }, {
      "question" : "Koja će reprezentacija na nadolazećem nogometnom SP-u predstavljati rekordno malen broj stanovnika?",
      "correctAnswer" : "B) Curaçao",
      "answers" : [ "A) Bermuda", "B) Curaçao", "C) Komori" ]
    }, {
      "question" : "Za koju od ovih binarnih matematičkih operacija NE vrijedi komutativnost?",
      "correctAnswer" : "B) Za oduzimanje",
      "answers" : [ "A) Za množenje", "B) Za oduzimanje", "C) Za zbrajanje" ]
    }, {
      "question" : "Koji je književni ubojica ubio vatrenim oružjem?",
      "correctAnswer" : "A) Meursault",
      "answers" : [ "A) Meursault", "B) Otelo", "C) Raskoljnikov" ]
    }, {
      "question" : "Koji se izumrli kontaktni jezik razvio između ruskih trgovaca s poluotoka Kole i ribara iz Tromsoa?",
      "correctAnswer" : "C) Russenorsk",
      "answers" : [ "A) Russendansk", "B) Russefinsk", "C) Russenorsk" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zove jedna od najpoznatijih pjesama Sabrine Carpenter?",
      "correctAnswer" : "B) Please Please Please",
      "answers" : [ "A) Bye, Bye, Bye", "B) Please Please Please", "C) Run, Run, Run" ]
    }, {
      "question" : "14. listopada 1947. Chuck Yeager prvi je u povijesti probio koji zid?",
      "correctAnswer" : "C) Zvučni zid",
      "answers" : [ "A) Četvrti zid", "B) Kineski zid", "C) Zvučni zid" ]
    }, {
      "question" : "Koji su grčki junaci zajedno sudjelovali u brojnim avanturama?",
      "correctAnswer" : "B) Heraklo i Tezej",
      "answers" : [ "A) Ahilej i Pelej", "B) Heraklo i Tezej", "C) Perzej i Belerofont" ]
    }, {
      "question" : "Tko nije podigao ustanak protiv Osmanlija, već protiv bogatih pripadnika svoga naroda?",
      "correctAnswer" : "C) Matij Ivanić",
      "answers" : [ "A) Luka Ibrišimović", "B) Marko Mesić", "C) Matij Ivanić" ]
    }, {
      "question" : "Po kojem je gradu nazvan efekt pri kojem atraktivna nova građevina dovede do financijskog boljitka cjelokupne lokalne zajednice?",
      "correctAnswer" : "A) Bilbau",
      "answers" : [ "A) Bilbau", "B) Malagi", "C) Sevilli" ]
    }, {
      "question" : "Koja je od ovih riječi posuđenica iz mađarskoga jezika?",
      "correctAnswer" : "A) Cipele",
      "answers" : [ "A) Cipele", "B) Čarape", "C) Hlače" ]
    }, {
      "question" : "Što raste u dolini Lipovečke Gradne uz kamenolom Smerovišće?",
      "correctAnswer" : "B) Samoborska gromotulja",
      "answers" : [ "A) Zečina", "B) Samoborska gromotulja", "C) Velebitska degenija" ]
    }, {
      "question" : "U kojem romanu Mali opisuje staricu riječima: Ona je neuništiva, umire nadugo, gledajući kako žena i ja kraj nje starimo?",
      "correctAnswer" : "B) Mirisi, zlato i tamjan",
      "answers" : [ "A) Djeca božja", "B) Mirisi, zlato i tamjan", "C) Vježbanje života" ]
    }, {
      "question" : "Koji je francuski redatelj autor \"Velike iluzije\" iz 1937., ponajboljeg filma o Prvom svjetskom ratu?",
      "correctAnswer" : "B) Jean Renoir",
      "answers" : [ "A) François Truffaut", "B) Jean Renoir", "C) Marcel Carné" ]
    }, {
      "question" : "Koje se ime ponekad navodi kao pravo ime velikog humanista Erasmusa Rotterdamskog?",
      "correctAnswer" : "A) Geert Geerts",
      "answers" : [ "A) Geert Geerts", "B) John Johnson", "C) Sigur Sigurdsson" ]
    } ],
    "count" : 24
  }
}